[黃定光] 議員：示威者扮記者向警掟磚

黃定光聲稱曾在短片中見到有示威者冒充記者向警員掟磚。（陳章存攝）

【本報訊】本港四個多月以來示威衝突混亂場面不斷，傳媒採訪時屢被警員質疑身份。身兼立法會《禁止蒙面規例》小組委員會主席的進出口界立法會議員黃定光昨在電台節目中表示，曾於網上片段中見到有身穿反光衣的示威者假扮記者，並向警員投擲磚頭，認為警方有需要去確認記者身份。

指警方有需要辨別身份

政府早前引用《緊急法》訂立禁蒙面法，列明「因從事專業或受僱工作」的人士可獲豁免，保安局局長李家超亦公開表明記者包括在內。黃定光昨表示，現時有人冒充記者，警方有需要辨別記者身份，又稱他曾經在網上片段見過有示威者假扮記者，身穿反光衣向警員投擲磚頭，直言︰「着衫係記者，剝衫係暴徒。」

至於周日有警員扯開記者面罩一事，黃則表示不評論事件，但重申警方有執法權，若有人在公眾活動中作出不合理或違法行為，引起警方懷疑，警方要求對方卸下面罩是「無可厚非」。他續指，實際上《禁止蒙面規例》並無列明記者可獲豁免的權利，只是政府曾指記者因工作關係而可獲豁免。

原來有醒過架
喬妝警呢又見唔見

101 槍殺人 11月1 一個月

我反而見過制服警掟磚

我係網上片段都見過有狗扮示威者掟汽油彈

條片呢？

原來訓得多真係會越嚟越on9

未請臨記拍
等多排會俾得出

你日訓夜訓邊可能睇到片?